let quiz = [
    //1
    {
        question: "¿Qué son los servicios básicos de internet para los negocios electrónicos?",
        option: [
        "Herramientas de software para administrar finanzas",
        "Un conjunto de herramientas necesarias para el desarrollo de negocios en línea",
        "Un grupo de herramientas para hacer publicidad en línea",
        "Un conjunto de herramientas de diseño web",
        ],
        answer: 2,
        retro: "Los servicios básicos de internet para los negocios electrónicos incluyen herramientas y tecnologías necesarias para desarrollar, mantener y operar un negocio en línea, como el alojamiento web, el registro de dominios, la seguridad en línea, el comercio electrónico y el marketing en línea, entre otros."
    },
//2
    {
        question:
            "¿Qué es el hospedaje?",
         option: [
            "Un servicio para mejorar la velocidad de conexión a internet",
            "El proceso de almacenar archivos de la página web en un servidor",
            "Una técnica para mejorar el rendimiento de la página web",
            "Un tipo de dominio",
        ],
        answer: 2,
        retro:"Un hosting es un servicio de alojamiento web que te permite publicar un sitio web o aplicación en Internet."
    },
//3
    {
        question:
            "¿Qué es el comercio electrónico?",
         option: [
            "Un sistema para gestionar el contenido de una página web",
            "Un servicio para mejorar la velocidad de conexión a internet",
            "La compra y venta de bienes o servicios a través de internet",
            "Una técnica para mejorar el rendimiento de la página web",
        ],
        answer: 3,
        retro:"Es una forma de realizar transacciones comerciales en línea, el comercio electrónico se refiere a la compra y venta de productos y servicios a través de Internet",
    },
//4

    {
        question: "¿Qué es el correo electrónico?",
         option: [
            "Un servicio para almacenar archivos en internet",
            "Un sistema de comunicación que utiliza internet para enviar y recibir mensajes de texto",
            "Un protocolo de seguridad para proteger los datos que se envían entre el navegador y el servidor web",
            "Una herramienta para analizar el tráfico de la página web",
        ],
        answer: 2,
        retro:"El correo electrónico o e-mail es un servicio en línea que, al igual que ocurre con el correo postal tradicional, nos permite enviar y recibir mensajes a través de un servicio de red a múltiples destinatarios."
    },
//5
    {
        question: "¿Qué es la nube?",
         option: [
            "Un sistema para almacenar archivos en internet",
            "Un protocolo de seguridad para proteger los datos que se envían entre el navegador y el servidor web",
            "Una herramienta para analizar el tráfico de la página web",
            "Una técnica para mejorar el rendimiento de la página web",
        ],
        answer: 1,
        retro:"La nube es una plataforma de almacenamiento de datos ilimitada que se aloja en la web."
    },
//6
    {
    question: "¿Qué es el registro de dominio?",
    option: [
    "Un servicio para mejorar la velocidad de conexión a internet",
    "Un proceso para proteger la información del sitio web",
    "Un servicio para registrar una dirección única en la web",
    "Un servicio para mejorar el posicionamiento en motores de búsqueda",
    ],
    answer: 3,
    retro: "El registro de dominio es el proceso de adquirir y registrar un nombre de dominio único para identificar y localizar una página web en internet. Es esencial para establecer una presencia en línea y facilitar la identificación del sitio web por parte de los usuarios y los motores de búsqueda."
    },
//7
    {
    question: "¿Qué es la seguridad en línea?",
    option: [
    "Un proceso para garantizar la velocidad de la página web",
    "Un proceso para evitar el uso no autorizado de la información en línea",
    "Un servicio para mejorar la apariencia de la página web",
    "Un proceso para aumentar la cantidad de visitantes a la página web",
    ],
    answer: 2,
    retro: "La seguridad en línea es el proceso de proteger la información en línea contra el acceso no autorizado, la divulgación, la destrucción y la alteración. Es importante implementar medidas de seguridad en línea para proteger la información del negocio y la privacidad de los clientes."
    },
//8
    {
    question: "¿Qué es el SEO?",
    option: [
    "Un proceso para garantizar la seguridad en línea de la página web",
    "Un proceso para mejorar el rendimiento de la página web",
    "Un proceso para mejorar la visibilidad de la página web en los motores de búsqueda",
    "Un proceso para mejorar la velocidad de la página web",
    ],
    answer: 3,
    retro: "SEO son las siglas en inglés de Search Engine Optimization, que en español significa Optimización para motores de búsqueda. Se refiere a un conjunto de técnicas utilizadas para mejorar la visibilidad de una página web en los resultados de búsqueda de los motores de búsqueda como Google."
    },        
//9
{
    question: "¿Qué significa el término 'World Wide Web'?",
    option: [
    "Una red de computadoras conectadas a nivel mundial",
    "Un sistema de comunicación de correo electrónico",
    "Un conjunto de protocolos de comunicación de Internet",
    "Un sistema de navegación y recuperación de información en Internet",
    ],
    answer: 4,
    retro: "El término 'World Wide Web' (WWW) se refiere a un sistema de navegación y recuperación de información en Internet que utiliza un conjunto de protocolos de comunicación específicos. Fue creado en 1989 por el científico británico Tim Berners-Lee y se ha convertido en una parte integral de la vida cotidiana de muchas personas en todo el mundo."
    },

//10
    {
    question: "¿Qué es un 'navegador web'?",
    option: [
    "Un software para proteger tu computadora de virus",
    "Un programa para crear páginas web",
    "Un dispositivo para conectarse a Internet",
    "Un programa para visualizar y acceder a páginas web",
    ],
    answer: 4,
    retro: "Un navegador web es un programa informático diseñado para visualizar y acceder a páginas web. Los navegadores web utilizan el protocolo HTTP para solicitar y recibir información de los servidores web y suelen contar con una variedad de funciones, como la navegación por pestañas y la búsqueda integrada, para mejorar la experiencia del usuario."
    }
];








